牛市之美國3個月國債跌至負利率，代表乜？

話說無論邊個國家都好，總之古時候，擺錢係「銀行」（果時係由金匠、寺廟、聖殿騎士之類既人物經營）係要付費既，用現代語言講，就係負利率。擺錢係銀行而銀行竟然反而比番息你，其實係一個非常晚期既現象。

點解呢？因為古時治安唔好，擺錢係屋企比人偷比人搶既機會大，比少少保護費將錢擺係信用好武力強既人物手上，係值得做既。直至社會發展到大家認為政府強到足夠保護大家，以至唔肯交保護費，有膽放錢係屋企，先有正利率既出現黎吸引儲戶

負利率就係交保險費既概念，呢家市場上有一班人認為最少係三個月，交少少保護費比美帝求保護係值得既，點解佢地寧願蝕少少都唔肯擺錢係銀行呢？佢地預視緊金融系統有大風險，驚擺錢係銀行銀行汁撚左血本無歸囉

柒到仆街呢啲解釋 有讀過下書都想笑鳩你

日本都試過負利率

咁我又想聽下你有乜野高見

弱智 負利率銀行唔係真係會扣你錢架

咁L叻你又發表下你的偉論啦!
讀書都有好多學說啦, 你又講下你的觀點啦

人地有30分(無圖)

分析make sense都冇用,都係會有一班食中今次反彈既人出黎屌鳩你

會投資美短債有好多原因 但都係因為佢benchmark 緊quasi risk free rate。
對銀行：逼佢借俾民企 係環球恐慌情緒，銀行一定想輸少當贏 credit policy緊過處女，但佢唔借出街死好多中小企
對投資者：熱錢橫行，可以做好多投資/基建，谷gdp，炒高asset price, 你睇老美呢幾日爆返上去
對老散：deposit rate跟住跌，咁不如拎出黎諗下有咩搞仲好
收保護費我真係第一次聽。仲要打埋啲古時現代既野。好撚柒，唔想大家信左。如果有人聽佢講我會覺得侮辱左我3大金融系個degree同CFA牌。

咁你作為有CFA牌既金融高手預測今次係唔係股災呀?
最睇唔起讀死書既人
樓主唔係完全正確,但解釋算係比較通俗
負利率都照買,無人會做蝕錢生意,蝕錢都買即係D錢投資其他地方會蝕得更甘,就係咁簡單
08年金融海嘯你地呢班CFA持牌人做過咩呀?CFA

你鍾意通俗咪通俗囉 解就解左

拎現金出黎擺夾萬咪得

CFA

Cfa大佬
你解釋左點解政府想有負利率
咁點解有人痴線到蝕本生意都做會去買負利率既野先？

咁撚叻發表下意見啦

最威係你喇，好叻仔

小朋友有無開心啲呀？

樓主買兩邊
升跌都會出黎打飛機

有全球系統性風險時候，d基金會cash out將錢泊落去safe assets， 選擇其實唔多，主要金同國債，咁要diversified點都會買債。咁點解要買d負利率咁on9, 其一就係樓主講既point，咁多錢cash out左唔通放係Vault 到咩，管理費仲貴。其二係會預視短期內有可能通縮，咁個real rate有機會大過0，當個通縮率同個負利率差唔多時，輸少當贏

有錯請大大力屌
PS Fina final year